尼泊爾abc之旅 吹水篇

依家身在abc trek route中 聽日上pooh hill
趁仲有網絡 自己一個又悶悶地 可以吹下水

小弟才疏學淺 可唔可以講多啲？

開始左幾多日？黎緊都想去

目的地係Annapurna base camp 依家在途中

Day 2炸 暫時d景都未算太靚 期待之後既旅程

樓主有冇相可以post黎望下

想問問凍唔凍 今晚出發飛ktm 聽朝起行

依家係chuile 唔算太凍 但朝早上pooh hill好q凍
間唔中有落雨 記得帶夠裝備
Btw, 你地有請guide and porter?

今次仆街冇帶褸 我自己渣 冇請

留名取經 6月想去

留名
十月用三個星期單拖去EBC 諗緊好唔好完左EBC再搭埋PoonHill
師兄順風加油！ 等你分享！

要帶bo 收到風dlvan打後開始有雪 同埋早上上pooh hill 好大風同凍
我都係自己 so far都沒事 一係你留個tg?

Ebc 好似同pooh hill有d距離bo btw 有時間我都想去ebc 但聽人講 去ebc請guide會比較好

6月雨季boo 上山會有難度
依家都間唔中有dd雨

巴打去到邊

我知..
但係最早都要6月先可以離開香港
因為我FINAL YEAR 想678月去完旅行 搵工

BTW 樓主有冇請GUIDE / PORTER?

留名
後日飛Kathmandu, 9號上ACT

當年第一次行山就行Annapurna 行撚咗10日

沒ah 一個人上 暫時都沒咩事 遇到好多好好既人
但如果你6月上 我諗有guide會比較好 岩岩上himilaya 都開始多澗水地方 同埋雨季山上部分teahouse會唔開

加油 act is a long trip

指引都清晰 你可以係pokhara買張好仔細既地區 or 係整permit問d職員拿地圖 但比較簡陋 locals既英文都ok 溝通到既
6月雨季開始 要夠裝備

兩年前ABC多人行到似旺角,無請人可以選擇跟實其他人行
不過山上Book房訓同上山或落山至pokhara的車程安排就麻煩d

小心雨季去有水蛭

巴打咩時間去

上年6月西藏入尼泊爾 西藏坐一晚車入尼泊爾邊境 再搭7-8個鐘越野車入加德滿都 呢程車鄧到仆街 成程爛山路 不過感覺好正 ABC行左6日
搭車入尼泊爾都係車駁車 係要預早去尼泊爾大使館隔離買車飛

留明睇相

幫你問左d locals
Teahouse會輪流營業 但數量會少左

今日行完abc+poon hill 基本上每日3 4點準時就會落雨

留名
啱啱行完ABC而家返咗加都

都幾大 但落半個鐘到就落唒
唔多螞蟥 但最好落雨著返長褲

三年前行過poon hill
上面凍到hihi 行上去又多人
btw 建議帶手套
上次唔記得帶 手指凍到彊
想遲啲行ABC

我係傻仔 今朝得行山鞋同雙杖往返mbc and abc 滑雪咁款 但都幾正

5月20都上poon hill + abc
唔知水蛭多唔多？

諗返起咁嘅裝備冇穿冇爛落到山都犀利

我係租 5蚊一日

諗起當年去到poon hill超大霧屌佢老母咩都睇唔到
poon hill隨時仲靚過ABC

想問師兄去嘅時候著咩鞋去，我估我要買對新！
另外，手襪、冰爪係咪都有得租？諗住呢D一次性就租算

咪玩啦，Poon hill 完全唔係ABC個級數，只係俾人吹大左

唔知我個陣係大霧到最近個山都睇唔到，真係全白
不過ABC係有幾震撼既第一次睇雪山

上年行pool hill，都係乜人都無請
好彩只係第1日落雨之後都好天
日日著長褲，但唔多覺有螞蝗
夜晚朝早都好凍，記住著夠衫

我著左對防水行山鞋上山 手套就上面買 沒用冰爪 有沒得租就唔太清楚

冰爪有得租 千五盧比直到你行完 btw 樓主好靚仔

估唔到都有咁多人行abc
你地兌盧比係香港邊到換？
定兌美金到當地再換盧比